中大研發以步行時動能轉化電能 為穿戴式電子產品供應

中大學者成功研發一項極輕便的人體動能電力採集系統，透過將步行時膝部彎曲的動能轉化為電能，為計步器、全球定位系統設備等穿戴式電子產品供電。佩戴裝備後，使用者只需輕鬆走路便能獲得電力，可啟動穿戴式的電子產品。

中大機械與自動化工程學系的團隊研發具彈性壓電纖維的裝置，只要穿戴在膝蓋，利用人體在步行時的自然彎曲及伸直動作，將動能轉化為電力。裝置長約27厘米，重如一瓶小型樽裝水，使用者只需慢跑10分鐘，能為智能電話提供1%的電力。未被耗用的能量亦會自動儲存在裝置內，供下一次使用，達到持續供電效果。以一天步行8000至10000步為例，只需步行1天，已能為裝置儲存24小時的用電量。

團隊成員之一、中大機械與自動化工程學系主任廖維新表示，裝置主要針對登山和遠足人士而設，即使身處深山或於荒野迷路，使用者也能透過走路持續進行健康監測和定位等功能，甚至在必要時發出求救信號。他又說裝置已通過安全測試，證實不會加重使用者的步行負擔，而且裝置不受天氣、溫度等影響，適合所有人將裝置當作護膝使用。團隊現正為裝置申請專利，並將進一步研究減輕裝置重量和提升發電量，計劃未來能與運動服生產商合作，將技術應用於日常生活。

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

全天候覽視？

好似有啲重 壓住個膝頭

能量轉換點監視？

我都覺得係

如果標題轉做中共研發你就會諗到點轉